七萬人衝關 1%檢測樣本呈陽性 許樹昌料700人隱形帶菌

七萬人衝關 1%檢測樣本呈陽性
許樹昌料700人隱形帶菌

【本報訊】早前大批海外港人回流致武漢肺炎確診個案飆升，政府抗疫督導委員會專家顧問成員、中大呼吸系統科講座教授許樹昌昨日在電台節目上表示，約七萬人趕在本月19日、即實施家居檢疫隔離前，由歐洲、北美回港，據衞生署深喉唾液檢測所見，約1%沒有病徵的抵港人士病毒檢測結果呈陽性，估計目前社區內約700人帶有病毒，返港後14天應盡量留在家中，盡防疫責任，減低在社區播毒。

記者：陳詠恩

許樹昌昨建議政府增加檢疫設施。 王瑋彤攝

許樹昌呼籲，即使毋須強制檢疫，港人回港後14日亦應盡量留在家中，避免去人多地方，尤其是食肆。由於本港家居環境狹窄，許樹昌建議政府要檢視及考慮增加檢疫設施，安排返港人士進行定點隔離，例如在駿洋邨多開一座，或增設其他定點隔離地方，讓家居不適合隔離人士入住。

相關新聞：警巡食肆度枱距 命人戴罩 餐廳膠紙封桌椅 部份東主寧停業

衞生署呼籲外地返港者應盡量留家。 資料圖片

居住環境擠逼恐播毒

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超在同一節目上表示，港人近期的防疫措施有所鬆懈，3月初部份人外遊後帶病毒返港，適逢海外留學生同樣回流返港，令社區陸續出現確診個案。他相信，要待回流潮停止後的3至7日，才能了解疫情走勢有否下跌。梁子超又認為，政府需時刻評估家居檢疫措施能否阻止病毒在社區爆發，以及目前控制社區已爆發個案的措施是否有用。

梁強調本港居住環境擠逼，很多居所未必有獨立房間及廁所，家中亦有長者等高危人士，影響家居檢疫成效。他續說：「呢個病毒殘留喺物件上幾個鐘到幾日都可以，國內或日本做一啲模擬實驗，手上有微生物染污咗，兩個鐘內成間屋好多人都全部中晒招……就算冇病徵，都可能有高病毒含量，而病發初期病毒含量更高。」但始終家居隔離「係好過冇」。

許樹昌又認同當局決定暫停娛樂場所屬有效措施，打工仔在辦公室不應坐得密，要戴口罩、進入室內前消毒手部，以及定時清潔文件、電腦等共用物品。許樹昌又透露，隨確診個案越來越多，公立醫院的負壓設施目前仍有空間，但保護裝備供應較緊張，特別是較高規格的N95口罩，冀政府能在外訂購。